**中国地图出版集团**，工商登记名称**中国地图出版社**\[1\]，簡稱**中图集团**，是2010年成立的[企业集团](../Page/企业集团.md "wikilink")，由[中华人民共和国国务院出资](../Page/中华人民共和国国务院.md "wikilink")，直属[中华人民共和国自然资源部](../Page/中华人民共和国自然资源部.md "wikilink")。

## 简介

1951年1月[上海市](../Page/上海市.md "wikilink")、[南京市](../Page/南京市.md "wikilink")、[武汉市](../Page/武汉市.md "wikilink")、[北京市等城市的亚光舆地学社](../Page/北京市.md "wikilink")、亚新地学社、世界舆地学社、东方舆地学社、上海舆地学社、大众舆地学社、大陆舆地学社、大中国图书局
(出版地图)、华夏史地学社、寰球舆地学社、国光舆地学社、新光舆地学社、新中舆地学社及北京的复兴舆地学社等14家开始联合成立“地图联合出版社”。至1953年元旦，各出版单位合并成私私合营的“地图出版社”，同时租用上海外滩[麦加利银行二楼为社址](../Page/麦加利银行.md "wikilink")，核实股金共为三十亿元
(旧人民币，其中“亚光”占了2/3)。随即整顿机构，健全组织，公推[邹新垓任社长](../Page/邹新垓.md "wikilink")，[屠思聪](../Page/屠思聪.md "wikilink")、[金擎宇为副社长](../Page/金擎宇.md "wikilink")，[葛绥成为总编辑](../Page/葛绥成.md "wikilink")，[金振宇为经理部经理](../Page/金振宇.md "wikilink")。1954年10月私营“地图出版社”与国营**新华地图社**合并改组为公私合营的“地图出版社”。后迁往北京。

1987年，地图出版社改名为**中国地图出版社**。

1991年1月1日起，凡在中华人民共和国出版公开地图，按照[国家测绘局與](../Page/国家测绘局.md "wikilink")[中华人民共和国外交部](../Page/中华人民共和国外交部.md "wikilink")《关于更改公开地图上我国国界线画法依据的通知》（国测发〔1990〕204号）的要求，中华人民共和国[国界线一律按照](../Page/国界.md "wikilink")1989年中国地图出版社出版的1:400万《中华人民共和国地形图》绘制，并需附注说明“本图上中国国界线系按照中国地图出版社1989年出版的1:400万《中华人民共和国地形图》绘制”。

1997年，中国地图出版社和测绘出版社合并。2010年9月，经国家测绘地理信息局批准，以中国地图出版社为[母公司](../Page/母公司.md "wikilink")，中国地图出版社、测绘出版社、中华地图学社组建中国地图出版集团\[2\]。

## 下属出版社

目前，中国地图出版集团有下列出版社子公司：

  - 测绘出版社（中国地图出版社的副牌）
  - 中华地图学社有限公司（加挂[国家测绘地理信息局上海地图制印管理处牌子](../Page/国家测绘地理信息局.md "wikilink")）

## 参考文献

## 外部链接

  - [中国地图出版集团](http://www.sinomaps.com)

[Category:中华人民共和国自然资源部](../Category/中华人民共和国自然资源部.md "wikilink")
[Category:中华人民共和国测绘机构](../Category/中华人民共和国测绘机构.md "wikilink")
[Category:中华人民共和国出版社](../Category/中华人民共和国出版社.md "wikilink")

1.
2.